---
layout: 'layouts/simple-page.njk'
title: Resilience d'Internet
pageName: resilience
permalink: /{{ locale }}/{{ pageName }}/
---

# {{ title }}

En plus de sa mission de proposer des services ouverts et éthiques au plus grand nombre, l'association Altertek a pour objectif de contribuer aux différents services techniques qui composent le réseau internet.

De part sa nature décentralisée, le Web a su se démocratiser et croitre pour être aujourd'hui présent dans toutes les composantes de la société.  
Cependant, depuis quelques années, la majorité des acteurs du numérique font appel aux plateformes privées de type GAFAM pour l'ensemble de leurs services techniques (hébergement, services de résolution de nom de domaine, serveurs de temps, etc...).

Face à cette concentration, Altertek vise à consolider les services qui allient pluralité et neutralité du réseau.  
De plus, nous nous engageons contre la censure et la surveillance généralisée.

## Nous hébergeons actuellement les outils/instances suivantes:  

- 1 [Sonde OONI](https://ooni.org/)
- 2 [Sondes RIPE ATLAS](https://atlas.ripe.net/): [CH1](https://atlas.ripe.net/probes/1003795/) [GR1](https://atlas.ripe.net/probes/12474/) - Contactez nous si vous avez besoin de crédits pour votre projet.
- 1 [Bridge TOR](https://bridges.torproject.org/bridges): [Artemis](https://metrics.torproject.org/rs.html#details/3CFC4EE161EAEEC566F54B09770A225A12629D98)
- 1 [Proxy Snowflake](https://snowflake.torproject.org/)  

## Prochains services  

- Des mirrors HTTP
- Participation à NTP.org